參加補選被 DQ 劉小麗選舉呈請勝訴 高院裁定陳凱欣「非妥為當選」或將失去議席

2016 年因立法會宣誓風波遭褫奪議員資格的劉小麗，2018 年參加九龍西立法會補選時，遭選舉主任裁定提名無效。劉小麗早前提出選舉呈請，高等法院法官周家明今頒下判決，裁定劉小麗勝訴，而該次補選勝出的現任立法會議員陳凱欣非「妥為當選」，意味陳或將失去議席。。

呈請人劉小麗，答辯人分別時任九龍西選舉主任郭偉勳及該次補選當選的陳凱欣。

聆訊時，呈請一方陳詞指出，劉小麗因2016年的宣誓事件遭 DQ，被褫奪議員資格，選舉主任郭偉勳認為她不能參與同一議席的補選。然而，當年同因宣誓事件遭 DQ 的姚松炎，報名參加九龍西補選時，郭卻致函姚，要求姚解釋政治主張，最終姚獲准「入閘」參選。呈請一方質疑選舉主任的立場矛盾，採不同處理做法。呈請一方又指，劉小麗在參加補選前已在報章的訪問表明不支持港獨，惟選舉主任仍 DQ 她，更未作查詢，給她機會申辯。

廣告

代表選舉主任一方則表示，劉小麗因宣誓事件遭高院裁定未符合《基本法》第 104 條下的憲制要求，並非真誠擁護《基本法》，有關裁決具延續性，但劉在報名參加補選前，未有證據顯示其政治立場有重大改變；假如劉的政治立場有所改變，她應該主動向選舉主任表明，而非由對方作出查詢。

案件編號：HCAL 245/2019

法治未死

交返D糧出黎

喪屍聽到親人叫 都有半秒醒

件案件有案例可循
而家dq陳凱欣都無乜意義 立法會七月都完
只係名義上dq咁解
小麗老母勝訴都無好處
佢九月唔選

法治未死，繼續課金打官司

下午1:59 陳凱欣：病毒無分黃藍 支持廢除限聚令議員是病毒幫兇
下午2:53 高院裁定劉小麗選舉呈請勝訴 陳凱欣當選無效

任期都完啦，未死

係咪可以即時叫佢出去

區諾軒上年9月非妥為當選，12月先正式DQ。

下次又咁玩

一齊入嚟恭喜陳已完啦
FB

IG

要睇吓政府上唔上訴
上次周庭勝訴，政府唔上訴，區諾軒好快要起身走
但我估今次政府老府蟹都上訴

應該唔會啦
得返個幾月命

上訴可以玩埋呢兩個月wor 點解唔上訴

俾返d糧出來先

所以而加政府乜都夾硬黎過左先
你JR都係之後既事
然後又上訴又搞一輪
到果陣俾你贏左都冇用
咩都過曬

啲薪酬津貼駛唔駛嘔返出黎？

睇死佢唔會畀人追糧